
                      La secuela de superhéroes es una bestia peculiar. Es la naturaleza de la secuela ser una proposición arriesgada, al menos artísticamente: la mayoría de las historias realmente no necesitan espacio extra para ser contadas, y la historia del cine está llena de secuelas que no pueden ser mejores que las recauchutadas. trama y los conflictos como la película original, o si no se esfuerzan tanto para encontrar una nueva dirección que abandonen por completo todo lo que hizo que valga la pena ver la primera para empezar. Pero no la secuela de superhéroes. Supongo que no hay un género en todas las películas comerciales que favorezca la realización de una secuela como una película de superhéroes: garantizando la cantidad de excelentes y excelentes secuelas que haya en primer lugar, un número sorprendentemente grande de ellas son adaptaciones de cómics.

Hay una razón muy particular para esto, y fue demostrada de manera muy elegante por X2 , la primera de las tres verdaderamente magníficas secuelas de superhéroes de la década de 2000: historias de origen. O más bien, la falta de una historia de origen. Por alguna razón, ninguna franquicia de superhéroes puede soportar simplemente comenzar por tener a los personajes con todos los villanos existentes y luchadores y todo eso; podemos hacer que Indiana Jones o James Bond se coloquen en nuestro regazo y alcancen todo lo que necesitemos para aprender sobre la marcha, pero no , no Johnny " Ghost Rider " Blaze. Necesitamos aprender sobre el trágico pasado de ese maldito ..

Y así es que, en lugar de la súper poderosa patada de culo que es el cuadro principal de estas películas, la primera película tiene que presentar dramáticamente el acto de sacar el tablero de juego de la caja y configurar las piezas, ya que fueron. Como lo tipifica X-Men , una película perfectamente fina que no se mueve en gran parte de ningún lugar y se vuelve aburrida a medida que introduce un personaje tras otro, hasta que cuando todos estamos listos para comenzar, ya hay suficiente. tiempo restante para una gran pelea y luego el gancho de la secuela Pero luego aparece X2, que es toda una acción emergente, escenas de lucha y efectos, y todo está bien con el mundo.
        
            